怕中國人知道中國讓步 WeChat禁分享白宮聲明

美國總統川普與中國國家主席習近平，上周六（1日）在阿根廷首都布宜諾斯艾利斯進行貿易戰開打以來的首次高峰會，會後雙方同意美、中貿易戰「停戰90天」。但美國媒體發現，中國官媒似乎有意向中國人隱瞞實情，不僅在報導美中共識時，對90天的期限輕描淡寫，更對中國的讓步隻字不提。此外，中國人常用的即時通訊應用程式「微信」（WeChat），用戶更被禁止轉載白宮的中、英文聲明。

美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）報導，在這場峰會上，川普同意暫緩原定下月起升級的貿易制裁，但即日起設下90天的期限，若美中未能在90天內化解歧見，2000億美元（約6.2兆元台幣）的中國貨品仍將面臨高達25%的懲罰性關稅。不過在中國，中國當局似乎不想中國民眾進一步了解詳情，禁止微信用戶傳閱白宮的中、英文版本的聲明。

CNBC等美國媒體發現，中國國內的報道與白宮聲明有多項出入，如：中國官媒指兩國共同以取消關稅為目標、川普支持「一個中國」政策等，但白宮的聲明中均沒有記載。早前，新華社的評論也避重就輕，沒有提及美中雙方只是「停戰90天」。

CNBC也指出，這次的共識牽涉中國讓步，包括：美國要求中國得在90天內就保障智慧財產權、強制性技術轉讓、發動網路入侵及盜取等貿易問題上改革，不過中國官媒新華社、《人民日報》，連中央電視台的英語頻道「中國環球電視網」（CGTN）和英文版的《環球時報》都沒有報導這點。

對於，白宮的聲明內容與中國聲明有多項出入，中國外交部發言人耿爽在例行記者會上，不願正面回應，也拒絕證實川普於推特上爆料的「中國已同意降低及撤銷美國進口汽車關稅」的讓步消息。耿爽僅低調表示，兩國元首已指示雙方經濟團隊，向取消所有加徵關稅的方向加緊談判，中國願開放市場擴大進口，希望雙方的經貿關係重回正軌，實現合作共贏。（國際中心／綜合外電報導）

封鎖消息，等於最大贏家

好想睇TVB點講
中國又贏

block埋美國駐華大使館個微博啦

中國要求美國讓步
中國爭取美國讓步
中國成功爭取讓步
中國贏了

呢個好玩

咁仲好，北水盲毛幫手托市

垃圾

標題都諗好埋
雜主席同意暫緩90天貿易戰 川普表態盼與中國達成協議

春姐講笑話認第二冇人敢認第一

這是「中國特色的新聞」！

好耐無睇過CCTVB，唔知會點報呢單新聞？
等咁連香港都新聞封閉。

美國受貿然戰影響大量農產品堆積 求中方協助購買農產品

而家D 人都直接去睇微博架啦.
美國駐華個微博, D人真係仲激過連登仔.

琴日睇過下
講到已經取消咗咁

如何控制民眾：
部部手提電話個個appa都 只限 轉發官方信息
間間茶餐廳部部電視機都 只限 播住TVB

屌唔好話終國 我尋日開工食飯睇cctvb新聞都比佢誤導左
以為係90日停左加收關稅
要上番連登先知原來所有關稅都重喺度 只係90日暫時唔加碼
屌你老母cctvb根本有心輕描淡寫誤導人

將份聲明translate做多國語言

凱旋回歸！！！！！！！

終國

屌你，北韓式新聞

北韓式世界盃

支那FF宇宙勁撚過MCU！！！

中國：屌，d英文咁撚深，點撚識翻譯呀

又贏了

如果侵侵知道
會唔會即時話佢唔跟 agreement 做野？
又 trade war

其實會唔會我國果個先係真正 version?

利申： 信白宮

中國掉轉啲野講唔係第一日知
啲弱智一樣咁信
香港靠中國, 啲傻鳩都信到十足啦

支那成功爭取所有人將支那新聞理解做反話

唯一無河蟹既就係美國領事館個page
班蝗如果識英文應該唔會比人昆

無撚得救

睇完，噗一聲笑左出黎

支那狗幾好，有黨幫佢地過濾新聞

日日活喺快樂之中，又贏啦。支那狗仲唔快d入市炒番果市上去？

執平貨

習:嗰日見面,trump枱底瀨哂屎唔通又話你知咩

何止信？ 仲督鳩住你個鼻黎講 真係當你欠撚左佢咁

你睇下東江水咁買都要買 擺明送錢佢錢 香港自己化淡成本都唔洗咁貴 仲要沒屎 屎呀喂 屎呀！